印度推出《移除中國 Apps》免費手機程式 下載量破百萬

近日中印在邊境爆發鬥毆事件，令兩國關係升溫，加上不少人都對中國程式有安全疑慮，早前印度一家軟件公司推出了《移除中國 APPS》（Remove China APPS）手機應用程式，號稱能移除手機內所有由大陸公司開發的 APPS，兩週內下載量已破百萬。

前印度一家軟件公司推出了「移除中國 APPS」（Remove China APPS）手機應用程式號稱能移除手機內所有由大陸公司開發的 APPS，兩週內下載量已破百萬
外媒測試，Remove China APPS 可找出 TikTok 抖音，並可將它移除

這個程式由印度公司 OneTouch AppLabs 推出，目前只提供 Android 版本。在 Google PLAY 商店已有超過 13 萬則評論，總體評分高達 4.8分（滿分5分）。官方介紹指程式不收費，也不會要求取得任何手機使用權限。

據外媒的測試，Remove China APPS 可找出 TikTok 抖音，並可將它移除，不過也有網民試用後，表示該 APPS 掃描不到 Alipay 和 Alipay HK 兩個程式。

早在 2017 年，印度政府就公布了 42 款，認為有資安風險的中國手機和 Apps，指這些硬件及軟件把用戶資料傳到中境內的伺服器，並呼籲軍方查證刪除。

裝返個落老竇老母部手機 跟手manual del埋佢個支那寶 得左

如果屋企果兩件廢老係可以比你用佢地手機刪走支那野既,咁你直接刪走D支那野就得啦洗咩裝個印度app黎刪支那野

如果你果兩件廢老係識得自己裝既,你刪左佢一樣可以裝返反而重會屌鳩你刪佢D野

一鍵清理手機垃圾